政府秋後算賬未停

政府秋後算賬未停

警方在2014年12月清場。資料圖片

【本報訊】佔中九子被定罪，不一定代表政府已經完成秋後算賬。律政司回覆本報稱，「沒有備存」就自首人士或清場行動被捕人士的檢控數字，並指出佔領運動中被捕人士眾多，涉及證據亦繁多，「需要相應時間去研究和審視相關資料及有可能出現的法律或技術問題，並就每名相關人士的適當處理方法向警方提供法律意見」。

相關新聞：大狀：他們的行為已是服務社會三子不欲法庭判社服令

拘捕千人 僅處理四分一

警察公共關係科表示，由於案件司法程序仍在進行，暫不作進一步評論。警方稱，佔領運動期間共拘捕955人，另有48人於事件結束後被捕。截至3月31日，共有225人已經或正在經司法程序處理，其中160人須承擔法律後果，包括118人被定罪及42人須簽保守行為。

2017年9月佔中九子提堂時，三子的代表資深大狀麥高義表示，佔領運動有多達900人被捕，但僅約200人被檢控，沒被起訴的700多人，部份要參與案件審訊或擔任辯方證人，未被檢控人士一旦被落案起訴，可能影響案件審訊，並指佔中至當時已隔三年，相信情況已明朗化，促律政司交代檢控程序是否已完成。

上一則
上一則
法庭不認同「串謀公眾妨擾」損自由

下一則
下一則
西環集中營︰林鄭毀法治 佔中案為證 (季陶)

大狀：他們的行為已是服務社會三子不欲法庭判社服令
官：公民抗命非抗辯理由
港首宗煽惑公眾妨擾罪成案件
「三子沒結束佔領 取運動優勢」官︰藉催淚彈順水推舟
法庭不認同「串謀公眾妨擾」損自由
西環集中營︰林鄭毀法治 佔中案為證
戴妻庭上閉目 陳妻準備午餐朱太聽夫陳詞難忍淚水
「勿以為捉晒公雞，晨曦就唔會來臨」
庭外二百人鼓掌三分鐘致敬
24泛民議員斥當權者可恥
自首教師吳美蘭：唔會逃避
彭定康斥港府分裂社會美德齊轟中國政治干預
人權觀察：判決鼓勵政府打壓
外媒：港政治自由再響警號
沉寂多時 周融突現身邀功
外交部撐嚴懲 台灣促京反省
朱耀明陳情書全文 敲鐘者言
佔中九子罪成戴耀廷、陳健民不為己求情 只求官勿囚朱牧